到底係邊個諗到「龍」呢樣嘢出嚟

明明根本冇呢種生物，只係虛構出嚟，
但好似全世界好多古代文化都有「龍」呢樣嘢

恐龍

因為真係有囉

曾經真係有

連登仔都識幻想啦點解你地祖先唔可以幻想呀？
你地幻想甜故人地咪幻想啲龍呀麒麟出黎囉

要幻想到全世界各地文化都有，仲要以前資訊一啲都唔流通

仲有我

真係有..... 我太爺留左本日記忽我話係佢太爺留比佢話係佢太爺果代既前人屠龍既日記

鹽蛇就係以前既龍
不過退化到咁
不過慶幸佢仲係我地既吉祥物

西方既dragon其實同東方既龍係兩樣野黎

咁 鬼 呢
如果真係冇
點會全世界都信

東西方嘅龍完全唔同喎
只不過有人屎忽痕將dragon譯做龍

咪講到東西方人係唔同種類既生物好冇
咪又係人
人對自然環境變化有畏懼咪創造啲鬼神文化出黎安慰自己囉

1. 全世界嘅人都鍾意幻想奇珍猛獸
2. 全世界都有四腳爬爬

所以全世界都有以四腳爬爬為原型嘅奇珍猛獸，西方叫dragon，東方叫龍

未聽過恐龍？

中國嘅龍唔係四腳爬爬

細個聽有個部族打敗另一部族會將對方圖騰一部分加在自己的圖騰上，砌砌下就砌條龍出來

求考證

我覺得龍呢個字好有美感

我地存在既地球無
但係我地既祖先曾經生存過既星球係有龍既存在

中國嘅話可能係用短吻鱷做原型
歐洲嘅話就問凱爾特人同日耳曼人

第 2 代 main player

只係將幾樣唔同嘅嘢幻想佢地撈埋一齊
例如冇飛馬 但你可以幻想到係點
因為你將馬同鷹嘅概念溝埋

例子？

鱷魚呢個講法曾經流行過 但係衣家比較多學者相信係蟒蛇

商甲骨文

商金文

你肯定？

歐洲、中東、亞洲都有龍嘅傳說

韓國個條g dragon廳過未

蜥蜴，變色龍
加上啲人以前見到恐龍化石好大碌就以為係龍

自膠

歐洲嘅「龍」同中國唔同，一個象徵災厄，一個象徵吉祥。
一個有翼識噴火，一個冇翼、生活喺水裏面。
所以根本係兩種生物嚟。

其實真係存在呢 你點知啊

我覺得似某種大型恐龍咁

如果係虛構既話，咁多國家都有各種唔同既龍出現有冇可能

真係存在過 好多年前高登有post講中國龍 唔少人見過
不過就可能係佢地細個見
其實中國都有唔少人係好細個既時候見過 以前係天涯睇過一個post 搵唔返
可能現在好多山林都比人發展 所以死哂
就到底都係唔知存在過未

細個已經好中意神獸呢d野
初初只係知有4大聖獸（因為睇爆旋陀螺）

好撚好笑 屌你老母

古代 村口已經係森林河流 走隻咁嘅嘢出黎咪話唔驚

ching 你玩H GAME上腦

點會全世界都有同一樣嘢，西人嗰隻個樣差勁遠喎，只係翻譯做同一個名，唔通皇后像廣場真係擺皇帝老婆個像咩，翻譯問題咋

龍係幾隻動物嘅混合體

不如話山海經點嚟

monster hunter 圖鑑

人類幻想出黎 呢個答案滿唔滿意

真 望幾耐都唔覺怪

西方龍形象應該同聖經有關

東方龍就真係唔知點黎，有人估最初係某部落圖騰

冇錯我就係龍之子。神龍附體既性戰士

呢條唔係世界之蛇咩

有人話係圖騰，例如幾個部落合併成一個強大集團

我琴日先見過天台有條龍飛左落黎休息
點會唔存在
你唔係冇見過龍呀？

十二生肖裡面 全部都有除左龍 點解會有龍係十二生肖裡面？

一拳打死你都仲得

古人見到化石咪以為係龍屍

見到幾種唔同既化石 咪幻想到條龍出黎

全世界人諗既野都差唔多 例如好多神話結構都差唔多 反映佢地以前思想同心態
利申 mythology有教

麒麟係中國人去非洲見到長頸鹿幻想出黎

淘寶有賣呀

其實你呢種武斷同迷信冇分別

證明唔到有，唔代表就係「冇」嘅證明
其實，從來都唔會證明一啲學說/傳說係「不存在」
只會用不同方法解釋點樣出現。

你可以逐個文化入面象徵龍嘅符號去搵方法解釋，但唔條一句虛構就完咗件事

中國嘅龍好似係印度傳入黎
有錯請屌細力啲

一直活係我地意識之中
如果無, 咁真係無 連名都講唔出

你又知真係冇，或冇存在過？

到底白必圖偷咗個舊恐龍頭骨係咩黎

以前真係有龍比神族班撚屌殺哂
啲死淨種又比矮人殺埋
根據兩隻文物戒指話龍係蛇既祖先

以前真係有飛龍架

以前唔同民族信唔同動物，後來統一左，依然要揀樣動物拜下，眾口難調，咪索性撈埋一舊變做龍囉

咁多生物絕左種
你唔俾以前真係有呀

yeeeeeeeeeeee

至於《廣雅·釋螭》中則提到龍分為四種：有鱗者稱蛟龍，有翼者稱為應龍，有角者稱虬龍，無角者稱螭龍[2]。

from wiki

西方有應龍

作家點會放過一個可以引用「恐龍曾經存在」既證據去作故仔既機會?

東西方嘅龍係咪都係識飛
但東方龍冇翼成條蛇咁，西方就似恐龍有翼識噴火，有冇理解錯

好似春秋已經有人ff麒麟呢樣嘢出嚟
你講嘅長頸鹿會唔會係鄭和喺非洲帶返京城，等明代人更加肯定麒麟嘅存在？

會唔會有可能只係自然現象。唔係生物。

cloud-to-ground lightning

識騰雲駕霧
但海龍應該最出名 東南西北海龍王

其實龍係存在 尤其喺中國 不過而家地球混沌 所以佢地越嚟越少
佢地係活喺另一個維度 姐係好似鬼咁 但都曾經有唔少錯誤穿越過嚟嘅死左 條屍仲俾人見到 你可以search下墜龍事件

不過呢啲野同鬼一樣啦 信則有不信則無
有個日本畫家 小松美羽 佢有vision睇到呢類神獸 佢畫之前會先通靈再落筆 喺香港都有展出過

中國遠古民族有崇拜蛇, 鷹, 虎, 熊, 合合埋埋變龍囉

史伐龍

龍=jj

中國龍嘅話可能唔奇
春秋或者再之前，中原一帶嘅居民普遍好沉迷天象同祖先崇拜，中國龍長久以嚟都俾人話能夠隨自己嘅意志控制好天曬定落雨淋

楚人崇拜鳳凰

其中一個講法係古人挖到恐龍骨出黎，解剖學又未咁發達所以砌左d龍出黎

上面我打錯。應該係Ground to cloud lightning

由下而上的閃電，好有＂昇龍＂feel

美國三藩市福清邦第二把龍椅沒聽過 你好打極有限

两你老母

聽過有種講法係遠古時期龍類既恐怖深深印左係人類既記憶入面，影響埋後代

其實我覺得真係翻譯問題
每個部落或者地方總有一個信奉既傳說
只係咁岩都翻譯左叫做龍
打個比喻 如果我將Pegasus譯做麒麟 而唔係飛馬 情況就會一樣
個人鳩up 有錯唔好屌咁大力

圖騰崇拜我諗應該係智人進化得快的表現黎

古代d人挖到恐龍骨, 咪照佢地既形畫返出黎
冰河時期前恐龍係地球霸主, 之後人類先執雞

又唔好話執雞
人以智慧同數量取勝

我諗樓主所講嘅係西方龍啦
西方龍（包括印歐體系嘅那伽）其實係指巨大嘅蛇
經神話妖魔化後加入更多兇暴形象 例如尖牙利齒 噴火 好多個頭

經中世紀文學渲染 加插唔同形象 就成為現今嘅龍 一般認為現今西方龍形象係建基於貝奧武夫嘅史詩

真圖？老老實實睇番戰3 d畫面都接受唔到

世界蛇

我覺得係第二個空間既野 不過都有唔少人話係地係石果到飛出黎

llll

東西方龍都唔同樣
唔明點解歸埋一類

兩,得味

1999

頂 我以前細個真係信有龍
只不過係滅絕左咁解

個個地方都可以有自己既原創既，正如有人覺得自己有個idea好創新，可能隔離位都諗到

計數機咪又係咁。

慢慢捉字
捉埋右

講DD野又捉左捉右
你自己中文有無5**呀?!錯字別字又嘈,煩過西

山海經食譜嚟

我講龍者,要研究中文字自己開post,極度無興趣左左右右未未

唔明咪算

你死啦
人地話有呢個字就有呢樣野
你睇下鬼神post 班高人講
唔好唔信呀
有嫁有嫁

但係西方嘅龍同亞州嘅龍爭好遠喎

如果以前真係有龍其實都唔出奇阿
咩都有可能

以前地球含氧量咁高真係有龍都唔出奇

可能古人發掘到一副恐龍化石
就有咗個傳說
世界各地都係咁？

事實上真係有恐龍而且好多種，
咩暴龍速龍翼龍都係存在過

中原唔同部落既圖騰融合而成

兒登係咁

恐龍同龍係完全兩個物種黎
同埋之前睇過啲片講過古代人識分恐龍同龍既（好似山海經都有講）
恐龍對佢地黎講係動物怪獸..
但龍由始至終都係幻獸有某像神奇力量
我個人偏信外星人論，龍係某種外星人既飛船

我覺得12生肖傳說流傳到而家，入面都有龍，而其他11種動物種類都係真實存在仲要啲動物全部係中國土地既生物黎，無理由會加個傳說無人見過龍，咁睇龍感覺真係古代既一種生物，一個種類黎，而家仲有，仲有機會見到都唔出奇，好多古藉都有寫龍既出現，係假既點解個個朝代都有記載，係單純記載唔係個啲亂吹係祥瑞個種

咦又係喇
幕末會津藩都有用「青龍白虎朱雀玄武」四獸為新軍命名
中國幾時開始又有龍鳳麟龜呢個講法

Hi貓巴
依單野係好多陰謀論
因為件事登左報後有人出黎話係鯨魚骨啦
最詭異既係冇啦啦啲骨係日本人手上失蹤左

越前龍馬

講恐龍果d人係咪弱智？古代人撚見過恐龍咩，考古技術又落後，就算搵到d骨都唔知佢咩樣啦

唔好咁痴線啦
恐龍死鳩曬都未有人類啦
仲山海經
2000年前既產物黎架炸

最大可能係古代有大型蜥蝪類似咁，再將佢神化做龍啦。

Dinosaurs 啊 ？

Sor山海經有冇提過唔太記得
但有可能人同恐龍共存過....

高登有爸打見過係地下衝上天 不過話似係第二個空間既生物

好假呀

12世紀吳哥窟都有出現恐龍雕像

其實好簡單,古代個陣拎住把斧頭已經叫最先進既武器,但係你都幾難羸到大蟒蛇
因為佢地避都避唔切唔會特登走去觀察大蟒蛇,只會傳俾後代話呢隻生物好撚勁
久而久之古代人驚既情況下就將大蟒蛇神化做龍,只係唔知龍呢個稱呼係點樣黎

但係中國有古時有分到蛇同蛟
都有傳說蛇精蛇妖...
所以話係蛇既說法應該唔太可能...

吳哥窟1930開始修復 中間停咗
1990再次修復至今 你估到咩事啦

古建築圖騰紋路一定係一對一對
冇可能得一面石柱有恐龍

再講 恐龍咁撚英偉 俾古代人見到
仲唔雕滿成個吳哥窟膜拜佢咩
仲雕濕婆 吉祥天女 僧人 那伽

因為恐龍化石
啲古人挖到啲化石後就根據啲骨既樣去幻想隻野係點
所以東西方既龍有少少似但又唔似得晒就係因為咁

耶穌死左都識番生啦
有條龍又幾咁出奇

可能你都講得岩係經過人為做過手腳....
但都可能係係某段時期有小數恐龍幸存被人類馴化左做畜牧，所以先冇擺佢上神台而係求期係古蹟輕輕帶過

關大雄事
有冇睇多啦A夢

上面石雕嘅恐龍係80-90年代流行嘅形象
就好似後來發現所有恐龍都有羽毛咁
恐龍骨骼 尾巴嘅形態都係後來先知

以前以為恐龍條尾係🦕 🦖咁

依家知道劍龍條尾唔係狗咁下垂
而係順住脊骨延伸 平衡身體
所以就算一億5000萬年前有人
仲要識養恐龍 都唔係尾巴下垂嘅恐龍

古祖人類畫係石壁之上
後人見到咪加以幻想

唔排除,但我估呢D傳說中既野三皇五帝之後既朝代都應該無再出現過

前幾年中大有個中國龍起源展，大約夏代果陣係豬+蛇合體嘅氏族圖騰

果陣仲係玉器(part of 石器)時代，果陣有好多豬首蛇身配飾，後來變左華夏族圖騰，周邊仲有d氏族用飛鳥(即係而家嘅鳯)做圖騰

之後華夏族同飛鳥果族通婚，所以龍同鳯變左婚姻嘅圖騰

漢代正式採用龍作為國家圖騰，而家我地見有四/五爪龍有角係明代畫家跟據自己想像作出來，同源始龍差足九條街

所以好明顯係90年代啲人係吳哥窟刻恐龍

蛟=海中大魚，係龍嘅九個仔之一

龍生九子傳説大約晚商出現，有好多相關青銅器出現，唔同嘅龍掌管唔同嘅日常生活，例如蛟係管風雨，饕餮係管食物，有一隻管酒之類

點解會有人姓龍？龍係九五之尊，唔係應該會避而改姓咩？

生活係水裏面既 唔係蛟咩？

有腳但佢係飛架囉

各文明嘅海蛇係咪受蘇美爾神話影響？

龍宮係水裏面

其實我覺得龍呢樣野不論咩神話都好，都係由蛇演化出來，好似聖經咁創世紀伊甸園撒旦化身最初的古蛇，之後啟示錄化身的七冠十角的大紅龍。
中國方面都有蛇化龍的傳說，中國古時皇帝都係著五爪龍袍，其他皇親國戚只可以著蟒袍。
北歐神話都有類似的傳說，雷神的死敵塵世巨蟒耶夢加得。

之前去冰島個local guide 話中國既龍好可能係以前d人見到極光，但唔識係天文現象所以叫左做龍青龍

絕大部分都係 好似希臘/北歐/埃及/希伯來(即係基督教前身) 乃至印歐 都係受到美索不達米亞文明影響
最早嘅海蛇好可能就係蘇美神話嘅地母神迪亞馬特 當時已經將海蛇被描述為龍嘅形象

當你掘到超大龍骨一部份就會揾啲野黎傳下

有個比較偏向外星人啲既講法係最盤古初開既時候中國既皇帝係天龍人外星人黎
佢地帶科技比人類，所以初期有皇帝係龍的傳人既說法

條友姓陳

聾耳陳

但以我所知最新發係速龍原來有羽毛，所以有某派考古學家諗為所有恐都有羽毛姐（有錯唔好屌咁大力）
你所講既佢型態同現實唔太似，因為大部分古蹟都係用簡單既手法做出黎

唔係有人刻恐龍
只係被人誤會
隻嘢背上幾塊係背景襯花
劍龍個頭亦冇咁大個
而且劍龍都唔係亞洲恐龍

個重點唔只係羽毛
生物最明顯嘅特徵係毛髮 耳鼻皮膚軟組織
由骨骼後設咁推斷生物外觀
一定同現實差好遠
換言之 史前人類就算親眼見到恐龍
絕對唔會似我地模擬出黎嘅恐龍

我地平時畫兔仔 一定會畫長耳短尾
畫大象一定會畫大耳長鼻
我地唔會留意佢地骨骼特徵
依家睇翻骨骼

以下係一種兔仔

呢副骨又係兔仔

呢兩副係狗

大象

假設冇人親眼見過兔狗象 亦冇任何歷史記錄
我地單憑骨頭 點知佢地有長耳朵 大鼻 厚唇 闊尾？ 但同時代就知 呢啲係佢地最大特徵

古代人又點會畫出我地想像中嘅卡通恐龍？

暫時只喺歐洲北美洲發現
睇過展覽 大部分吳哥窟圖騰都有對應嘅傳說
天神 寶器之類 呢幾隻冇人睇得明

龍/大蛇/古龍係撒旦及其勢力的化身/圖騰

Vsauce都被人負皮

中國嘅龍會唔會係古時嘅人根據鹽蛇或者當時某啲天文現象整出嚟做吉祥物

lm

點解講講下變咗講恐龍

你見過?